化學燒傷處理方法！(二級燒傷)

朋友之前試過二級化學燒傷
佢亦都係醫護人員 ！
想同大家分享之前康復經歷
唔知有無用 希望幫到大家

1. 一開始既時候會皮膚紅哂 過左6-12個小時後會開始生水皰 (blister / bullae)
水皰有機會會生到好大 會好痛
同今日睇既相差不多

唔洗驚 要用生理鹽水同gauze輕輕抹 定時做消毒
千祈唔好用酒精或其他！
會乸到仆街 亦會延誤傷口埋口

2. 當水皰爆左 繼續用生理鹽水每日抹洗傷口
要用油布敷！一定要用油布！叫jelonet paraffin gauze!!
藥房屈臣氏都有得賣
每日更換 防止細菌感染

3. 當然如果係三級燒傷就要睇醫生 有機會要做手術
建議去有燒傷中心嘅醫院
威爾斯嘅燒傷中心係香港最好嘅！建議去嗰到

4. 當傷口癒合後要揸除疤膏
建議大家買專業嗰種
朋友係醫院燒傷中心買呢種
傷口疤痕去得非常理想

有咩問題可以問下
我嘗試解答

推

不過以上方法只係二級化學燒傷嘅處理方法
如果更嚴重一定要睇醫生

幫推求fact chrck

威爾斯燒傷中心係最齊設施
同醫生最專業！建議去嗰到

重要嘢要push

唔洗同人講點整親！
化學燒傷好多原因㗎！

盪傷用寶膚寧好得，萬寧，同仁堂有售。家居必備

如果去到二級燒傷真係好痛 傷咗真皮 一定要及早處理

求推
朋友當日傷勢同今日張水皰相太似

好人 一生平安

怕生肉芽。 請用cica care 軟膠，唯一既選擇

利申：自己有肉芽

最好睇皮膚科醫生
唔好睇門診或者普通急症
好多都唔識皮膚科嘅嘢

之後引狗去果到拉人？

好多情況都可以化學燒傷
檸檬掂到皮膚 再曬太陽都有機會引起

henna tattoo
植物精油 (女仔美容)
唔小心郊遊掂到防風草！
好多

Pish!!

點樣分二級三級

仲會痛就二級！